%@Auteur: Véronique Glaçon\par
La température de fusion est la température qui permet le passage d'un
corps solide à l'état liquide. Le mercure bout à 357\degres C et devient
liquide à $(-38,84)$\degres C. En raffinant du zinc, on produit
industriellement du cadmium.
\\On appelle $t_m$ la température de fusion du mercure, $t_z$ celle du
zinc et $t_c$ celle du cadmium. Les formules suivantes donnent les
liens entre ces différentes températures.
\begin{center}
$t_z = -11 \times t_m + 7,84$ ;$t_c = t_m \times (-9) - 28,66$
\end{center}
Calcule les températures de fusion du zinc et du cadmium.